<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lutaonan.com/</id>
    <title>北海轻歌</title>
    <updated>2023-07-12T06:52:44.625Z</updated>
    <generator>Saber</generator>
    <author>
        <name>琛苏</name>
        <email>i4017@hotmail.com</email>
        <uri>https://lutaonan.com</uri>
    </author>
    <link rel="alternate" href="https://lutaonan.com"/>
    <link rel="self" href="https://lutaonan.com/rss.xml"/>
    <subtitle>Randy is blogging about life, tech, music</subtitle>
    <rights>All rights reserved</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写在20年的最后一个月]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/%E5%86%99%E5%9C%A820%E5%B9%B4%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/%E5%86%99%E5%9C%A820%E5%B9%B4%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88"/>
        <updated>2021-01-04T02:00:35.411Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[### 感冒定律
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>### 感冒定律</strong></p> <p>政策影响，前段时间各APP和公众号都在推电子医保卡，时刻与时俱进的我第一时间就申请了。申请下来以后总得试试好不好用啊，想着家里的感冒药没了，就买了一盒感冒药，花了26。</p> &quot; width=&quot;300&quot;  class=&quot;right&quot;&gt;
<p>我有个习惯是每天中午吃饭完会在公司楼底下走上一圈，一来是放松一下眼睛👀，二来也是为健康着想，活动活动身骨<s>典型的老年人思维</s>，上周五走完回来后下午就感觉鼻腔有点发炎也有可能是扁桃体炎，我无法断定。晚上回了家就开始出现打喷嚏，流鼻涕的症状，不出预料的感冒了，因为我有个毛病，每次感冒之前都是先发炎，再感冒。</p> <p>现在我在想，没有这次买感冒药，我这次会不会感冒</p> <p><strong>### 果然</strong></p> <p>这个月需要全家关注的一件事就是小宝贝果然的生日，算着时间越来越近，各项计划也开始了，媳妇比较注重仪式感，还好今年想通了，不买那些装饰品，把省下的钱给果然买礼物🎁。</p> <p>最近果然变化特别大，最大的变化就是学会了拒绝。现在每天最愁的就是给她喂饭，明明饿的，就是不吃饭。</p> <p>&gt; 晚上做好饭</p> <p>&gt;</p> <p>&gt; 我说：宝贝，吃饭了。</p> <p>&gt;</p> <p>&gt; 果然：不要。</p> <p>&gt;</p> <p>&gt; 我说：少吃点。</p> <p>&gt;</p> <p>&gt; 果然：不要不要。</p> <p>&gt;</p> <p>&gt; 我说：那喝点稀饭吧。</p> <p>&gt;</p> <p>&gt; 果然，直接两只小手把嘴一捂，头一扭，直接留了个后脑勺给我。</p> <p>------</p> <p>&gt; 果然，给爸爸拿一下妈妈的手机去。</p> <p>&gt;</p> <p>&gt; 果然：好的好的。</p> <p>&gt;</p> <p>&gt; 然后一溜烟就跑了，就客厅那么小的地方，也不带走的，永远像风一样，只会跑。</p> <p>这小家伙每天口头禅除了 <em><strong>*“不要”*</strong></em> 以外就是 <em><strong>*“好的好的”*</strong></em> ，最近还学会了 <em><strong>*“不客气”*</strong></em>。</p> <p><strong>### 公交</strong></p> <p>解决了一段时间的停车难问题，现在又出现了。从昨天开始，开启了坐公交模式。闹钟比之前提前了半个小时，昨天到公司9点半，迟到半小时。今天9点15，迟到15分钟。其实今天可以迟到5分钟的，原因是我从小程序里看到有两趟公交基本上是想跟着的，第一趟公交来了以后人多，我就没上，想着第二趟马上就到了，坐第二趟人少，或许还能有座位。当时我眼睁睁的看着那些人在往上挤，心里还沾沾自喜，想着：<u>这就是知识的力量啊，看看这些人，傻不愣登的挤公交，却不知道用不了2分钟，马上会再来一趟，哎。</u></p> <p>事实却是，第二趟来了以后不让上车，因为车快没气了，要先加气去。--因为是新能源公交，用的是天然气--我在寒风中又冻了十来分钟，才等来公交。</p> <p>所以，一首凉凉送给自己。</p> <iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="100%" height="86" src=" music.163.com=" outchain="" player?type="2&amp;id=472137697&amp;auto=0&amp;height=66&quot;"><p><strong>### 随手拍</strong></p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20201204145924.jpg" alt="琛苏"></p></iframe>]]></content>
        <published>2020-12-08T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[打卡太原植物园]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/%E6%89%93%E5%8D%A1%E6%A4%8D%E7%89%A9%E5%9B%AD</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/%E6%89%93%E5%8D%A1%E6%A4%8D%E7%89%A9%E5%9B%AD"/>
        <updated>2021-01-04T02:01:28.153Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[植物园国庆的时候就开园了，要去需要提前在微信公众号上面预约，每天限量5000人，国庆期间我只抢到一张票，就没去。前段时间改了植物园又修改了预约规则，前一天晚上八点整放第二天的票。正好上周五下班回家，媳妇说想出去溜达溜达，在家憋了好久了。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>植物园国庆的时候就开园了，要去需要提前在微信公众号上面预约，每天限量5000人，国庆期间我只抢到一张票，就没去。前段时间改了植物园又修改了预约规则，前一天晚上八点整放第二天的票。正好上周五下班回家，媳妇说想出去溜达溜达，在家憋了好久了。</p> <p>动物园和植物园二选一，定了植物园，从八点开始，公众号就瘫痪了，一直在提示：当前人数过多，请稍后再试。要不就是：数据加载异常，请返回。我试着刷新一下，连购票的页面也加载不出来，整整三个小时，大概晚上11点8分的时候，感觉到页面加载稍微快了，然后呼唤媳妇也加入了抢票大军中。不负众望，终于抢到两张。</p> <p>后来我上贴吧查了查，有人说是有黄牛在捣乱，因为现在有个人为造成的漏洞，因为预约成功后会生成一个二维码，虽然预约的时候需要填写身份信息，但是在入园的时候至需要刷二维码就可以进入，不会核对身份信息。所以只要你抢票的时候填的身份信息和入园时候可以不是同一个人，只要有二维码就可以进入。如果是这样的话，我这胡思乱想的脑袋就开始了，之前规则就挺好，现在改成整点一起抢，不是更方便黄牛利用技术手段去抢票了吗？只需要在开始抢的时候一直ddos攻击，让普通人进不去，等到一两个小时候，人们都放弃了，他们再开始。还有就是入园不核对身份信息，这两个漏洞，总感觉是为了配合黄牛，是我想多了吗？</p> <p>不管怎么说，总算是成功打卡了，比较遗憾的是，在去植物园的路上就被领导安排查个项目，还挺着急的。刚开始去了一直是媳妇带着果然先去了标本馆，不知道是人多还是这个建筑物太封闭，信号很弱，流量断断续续的，查了半天也查不明白，玩也玩不到心里，管他呢，不查了。后来又去了热带植物馆和沙漠职务馆，里面是真热，去之前在抖音上就看到评论说穿个羽绒服在穿个短袖，去了馆里面把外套一脱正好。其实没逛多久，果然就开始迷瞪了，趴着我身上就不下地，怎么哄也不下地。</p> <p>后来没办法，最后一个馆也不去了，抱着果然回车里睡觉吧，正好下午，阳光充足，车里温度合适。</p> <div class="mdui-row-xs-2"><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/IMG_20201107_220715.jpg" class="mdui-col"> <img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/IMG_20201107_215134.jpg" class="mdui-col"> <img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/IMG_20201107_153036.jpg" class="mdui-col"> <img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/IMG_20201107_220342.jpg" class="mdui-col"> <img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/IMG_20201107_220237.jpg" class="mdui-col"> <img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/IMG_20201107_220601.jpg" class="mdui-col"></div>
&gt; 第二张是我为了查项目，一直在馆里面走来走去，找一个信息好点的地方发现的一处意外风景，随手拍了下来，挺喜欢这个感觉。
<p>从植物园出来以后，顺路去了趟公司加了一个小时班，把领导安排的工作给完成了。然后又去了趟许西，媳妇被安利了一家鸡蛋灌饼，满怀欣喜找了好久，到手以后，吃了两口，不是她喜欢的味道，甩给我了。我本来是是略带拒绝的，被强迫吃了一口，嗯？味道还不错啊，那我吃了吧。
回到家都晚上九点多了，果然在车里睡了一路。</p>]]></content>
        <published>2020-11-11T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小人物的声音]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/2020-9-18-xiao-ren-wu-de-bei-ai</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/2020-9-18-xiao-ren-wu-de-bei-ai"/>
        <updated>2021-01-04T02:01:54.726Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[午休时间，闲来无事。一个半小时的时间，刚够看一部电影，近期新上映的电影能看的都看完了。~~花木兰的评分对得起这部电影。~~想搜个喜剧片看看，然后排第一的是一部韩国片《购物车》。
{% mtime 207895 %}
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>午休时间，闲来无事。一个半小时的时间，刚够看一部电影，近期新上映的电影能看的都看完了。~~花木兰的评分对得起这部电影。~~想搜个喜剧片看看，然后排第一的是一部韩国片《购物车》。
{% mtime 207895 %}</p> <p>一部2014年的电影，直到看完这部剧都没有发现一点带有喜剧色彩的片段反而是比较压抑。剧情主线是发生一个大型超市的收银员和保洁阿姨的故事，前半段通过不同情节去刻画这个女主角的人物性格及家庭背景。片中几个主角都是女性人物，不是离婚，就是丈夫在外打工，而自己需要一边在超市辛勤工作挣钱，还需要回家承担所有琐事，家庭的重担都落在了女人身上，基本上前半段在描述每个人物和他们家庭的时候出现的只有母亲和孩子，而父亲至始至终没出现，包括崔泰英进了警察局，都是母亲在解决问题，看到这里我是比较疑惑的，因为这不符合逻辑，看完以后我查了一下，导演是个女性，我猜测这部剧还有一层含义是要突出现实生活中女性的重要性以及独立性，也或者是为了配合剧情，突显这几个女主演的不容易，所以从头到尾他们只能靠自己去抗议，去发声。</p> <p>从他们被宣布辞退以后，这些收银员就开始组团，有人带头成立工会，希望通过法律来解决问题，然和站在他们对立面的除了超市的领导，更让他们无力的是超市领导背后还有集团公司的管理层。从最开始的希望和平谈判到占领超市—发传单宣传—组织抗议活动—最后的结局才是最真实的。一个悲惨的结局是现实的结局，所以我觉得不是电影，而是在写实。它很真实的反映了当下存在的问题，一个小人物，你的声音是有限的，就像一颗小石子，丢在大海里，也只是激起个水花，随后就会回归平静，石沉大海，不起波澜。</p> <p>让我想起前段时间南山必胜客的跳楼事件，如果那个小人物的声音能够更有力一点，能够被正常对待，又怎会去以生命为代价去发出声音？**大和小中间，怎么算都不会成为等于。**所以当大为了利益而跌倒黑白，混淆视听，他们有更多资源，更好的途径去将事件变的有利，小人物的声音又怎么传播出去？</p> <blockquote><p>人人都需有德！</p></blockquote>]]></content>
        <published>2020-09-18T03:12:27.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写在七夕节]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/2020-8-24-xie-zai-qi-xi-jie</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/2020-8-24-xie-zai-qi-xi-jie"/>
        <updated>2021-01-04T02:01:58.278Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近比较忙，主要是工作的事情，晋城/长治出差一个星期，走的时候说顺利的话第二天就可以回来。得亏动了一下脑子，走的时候多带了身替换的衣服，虽说已经立秋了，但是外面跑一天还是会出汗。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近比较忙，主要是工作的事情，晋城/长治出差一个星期，走的时候说顺利的话第二天就可以回来。得亏动了一下脑子，走的时候多带了身替换的衣服，虽说已经立秋了，但是外面跑一天还是会出汗。</p> <p>关于工作，上星期出了个差错。是工作态度导致的，这项工作是每天都在重复同样的内容，所以我有时候会去偷懒，没有去关注它们，所以公告发出后，作为负责人我没有一时间去掌握并反馈给领导，而是在下了班之后被领导提问了。其实偷懒的时候不多，每次偷懒之后的想法就是，不可能这么巧，然而小的机率事情就这么发生了。工作态度的问题，我没有足够重视这个事情。虽说领导没多说什么，但我心理挺忐忑，记录下来，提醒自己，避免下次再犯同样的问题。</p> <h3 id="果然">果然</h3> <p>果然一岁半多了，又到了一个新的阶段。最近想法越来越多了，吃饭的时候总要自己拿勺子吃，我和她妈妈要喂就拿手捂住嘴巴。她自己吃还不熟练，舀上一勺往嘴巴里送的过程中就的洒半勺，吃一顿饭总的浪费好多。</p> <p>最近在家里待不住了，下了班带她去院子里溜达，一个人都能玩的乐不思蜀，不想回家。我说：果然，咱们回家吃饭了。果然的脸一下就变得愁开了，很抗拒回家。我在想是不是家里放不下她了已经。</p> <p>果然前天下午睡觉，竟然从床上翻的摔下去了，额头上摔黑青了，今天看还没消下去。小家伙从生下来睡觉就不老实，睡着了满床的翻滚。有时候半夜伸腿发现她竟然翻到脚那儿了，她妈总怕我半夜睡着了压着她，差点被赶到次卧去睡觉，这悲催的家庭地位啊。</p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/%E6%9E%9C%E7%84%B6.jpg" alt="0e3005cde726acc3383f4fae725f1f5"></p> <blockquote><p>果然的大作</p></blockquote> <h3 id="近期计划">近期计划</h3> <p>还有一个多月就是十一小长假，媳妇老早就想着去玩了，只从生了果然一直在家待着，憋不下去了。让我计划一下去哪里玩，愁人。。结婚三年国庆节从没出去过，我看到人多就愁。十一哪里人少？绝对是家里，哪个景区不是人挤人，今年看来是躲不过了。</p> <p>果然明年就要上幼儿园了，想着把次卧重新装修一下，之前就是简单装修了一下，打了组柜子，弄了个榻榻米，墙纸什么的都没有贴，这次给果然装修成公主屋。嗯，这也是我媳妇的意思，要我是不待折腾这些的。</p> <p>现在用的小米因为没有3.5mm耳机孔，而是个充电器共用Type-C口，所以用起来很不方便，之前买了个蓝牙耳机，最近发现莫名其妙自动连接，耳机还在充电盒里放着呢就自己连上了。想着重买一个蓝牙耳机，看到网易云的样子挺好看，上网查了查发现知乎里面评论一边倒，全说是垃圾。我在考虑要不要试试水，因为旗舰店里写的免费试用30天，一年保修。</p> <blockquote><p>这篇是昨晚上开始写的，起了个头就忙其它事了，本来还有件事想记录的，睡了一觉突然想不起来了。这记性，真好！</p></blockquote>]]></content>
        <published>2020-08-24T09:02:36.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[迟到的幼儿急疹]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/chi-dao-de-you-er-ji-zhen</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/chi-dao-de-you-er-ji-zhen"/>
        <updated>2021-01-04T02:02:14.675Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[手机自从升级到miui12开发版以后感觉电量消耗比之前严重了，本来这款手机电池容量就小，耗电加快以后感觉吃不消了，一般在公司的情况下还好，一天充个四五次就过去了，偶尔需要出去，半天时间，电量明显不够用，今天索性刷回到稳定版试试吧。如果情况不变好，那就再刷回miui11。写这篇文章的时候手机正在做备份，不浪费时间，更新一下果然的成长。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>手机自从升级到miui12开发版以后感觉电量消耗比之前严重了，本来这款手机电池容量就小，耗电加快以后感觉吃不消了，一般在公司的情况下还好，一天充个四五次就过去了，偶尔需要出去，半天时间，电量明显不够用，今天索性刷回到稳定版试试吧。如果情况不变好，那就再刷回miui11。写这篇文章的时候手机正在做备份，不浪费时间，更新一下果然的成长。</p> <h3 id="果然的成长">果然的成长</h3> <p>离2岁生日🎂还剩133天，都快两岁的人了，会说的词也就只有：<em>爸爸、妈妈、猫猫、怕怕、咪咪</em>这几个，这口语能力有点差劲，嗯，估计是随我。语言能力差，但是学历能力和动手能力比较突出，尤其是在干活这一方面。</p> <ul><li>每天晚上，只要听到开饭，这家伙就主动去搬她的小板凳去了，吃完饭再放回原来的位置去。</li> <li>一眼没看住，就跑的厨房拿上扫帚出来扫地来了。要不就拿拖把拖地，干的有模有样。</li> <li>家里的纸数果然霍霍的多，动不动就拿上擦桌子了，也不管桌子干净不干净，擦半天座子又擦地去了，过一会又爬起来擦桌子，我是服气的很！</li></ul> <p>嗯，干活这些主要是跟她妈学的。</p> <h3 id="生病">生病</h3> <p>上星期果然生病了，星期五早上起来就开始发烧，她妈给喂上退烧药以后会好点，但是药效过了之后就又烧起来了，找中医看了一下，说没有感冒，没有发炎，也不是积食引起的发烧。推荐我们去医院做一下血常规。门诊进不去，只有想办法了，什么办法呢？先给果然喝上退烧药，晚上等门诊下了班以后，从急诊进，不做别的检查，只是让医生开个单子化验一下血就可以，结果出来在几经波折后，得出结论是幼儿急疹。接下来就是煎熬的三天，这三天退烧贴基本上就没断过，一直贴着，再加上物理降温，一直用温水擦身体，从白天到黑夜，一直不停歇。还好在星期一的时候温度降下去了，然后出了一身的疹子。</p> <p>医生说正常孩子是八个月大的时候得的频率大，因为八个月的时候母胎自带的抵抗力减弱，而自身的免疫力正在加强，再不济也是一岁之内得的，像果然快两岁的这个的很少见。</p> <p>这是果然第二次生病，上次是一个多月前着凉引起的拉肚子加发烧。这次生了个病更粘人了，也有小脾气了。想要干啥就得干，不让就哭。服气！！！</p> <p>&quot; preload=&quot;none&quot;  controls=&quot;controls&quot;&gt;&quot;=&quot;&quot;&gt;</p> <blockquote><p>好逗，学抠鼻子了，啥也没抠到还假模假样的扔一下。</p></blockquote> <h3 id="手机备份好了">手机备份好了</h3> <p>写的过程中备份失败了两次，都是因为内存不足。下次买手机一定要买大内存的！</p>]]></content>
        <published>2020-07-31T07:20:18.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[絮叨两句]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/2020-7-17-%E7%B5%AE%E5%8F%A8%E4%B8%A4%E5%8F%A5</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/2020-7-17-%E7%B5%AE%E5%8F%A8%E4%B8%A4%E5%8F%A5"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近有点颓废了，大概有连续两周的时间都无所事事的，不知道想干点什么，每天坐在电脑前面。反反复复的访问平时的那几个论坛和网站。这星期花了一天半的时间把十年之约签约博客挨个访问了一遍，我是有多闲？
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近有点颓废了，大概有连续两周的时间都无所事事的，不知道想干点什么，每天坐在电脑前面。反反复复的访问平时的那几个论坛和网站。这星期花了一天半的时间把十年之约签约博客挨个访问了一遍，我是有多闲？</p> <p>之前学会一个词叫<strong>逃离舒适圈</strong></p> <blockquote><p>舒适圈意思是形容所有人都生活在一个无形的圈子里，在圈内游资熟悉的环境，与认识的人相处，做自己会做的事，所以我们感到很轻松、很自在。但是当我们踏出这个圈子的界限的时候，就马上会面对不熟悉的变化与挑战，因而感到不舒适，很自然的想要退回到舒适圈内。</p></blockquote> <p>我曾有坚持过一段时间，但不知道什么时候开始我又恢复原状了，说到底还是不够自律。</p> <p>早在好几年前买了一个多功能健身器，也就是买回来当天组装好了以后试了试，后来就再没椪过一次。冬天的时候想着天气太冷了，衣服穿的多，运动不方便，等夏天再锻炼吧，等到了第二年夏天，又想着这么热的天，光坐着都热，那还有心思运动呢。所以，人啊，总能为自己的懒惰找到借口。所以我很羡慕那些自律性很强的人，因为我做不到。</p> <p>做不到吗？其实不是，只是你没有下很大的决心去做而已。包括玩手机这件事，当我发现我在手机上浪费了很多时间后，我看了一下，每天占用时间最多的就是微信、bilibili、快手、抖音、虎扑，微信和哔哩哔哩主要是工作 和学习会用到，所以我把抖音和快手、虎扑、卸载了，卸载了以后就有了一个变化，我在闲下来的时候总会习惯性的拿起手机，然后左滑右滑，发现没消磨时间的APP了，心理会有点慌，感觉空落落的，很不习惯这种感觉。</p> <p>我现在在克制自己，闲的时候不去拿手机。如果不是因为工作，我想试试，一天或者更多天不碰手机，我能不能做到？</p>]]></content>
        <published>2020-06-19T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第一次当幸运观众]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/2020-6-2-di-yi-ci-dang-xing-yun-guan-zhong.md</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/2020-6-2-di-yi-ci-dang-xing-yun-guan-zhong.md"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[故事要从半个月前说起。五月份的某一天，同事给我微信发了个小程序让给他点赞，是太原印象城新开业的活动，点赞排名前40的送700元华为P40的抵扣券。我也就随手参加了一下，~~我可以不用，但是我不能没有。~~因为早就想给媳妇换个手机了，但是感觉这个P40挖孔屏太难看了，不怎么喜欢。后来说mate系列和P系列都可以用这个劵。mate30感觉还是不错的，我媳妇也挺喜欢。既然这样的话，那就出发印象城。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>故事要从半个月前说起。五月份的某一天，同事给我微信发了个小程序让给他点赞，是太原印象城新开业的活动，点赞排名前40的送700元华为P40的抵扣券。我也就随手参加了一下，~~我可以不用，但是我不能没有。~~因为早就想给媳妇换个手机了，但是感觉这个P40挖孔屏太难看了，不怎么喜欢。后来说mate系列和P系列都可以用这个劵。mate30感觉还是不错的，我媳妇也挺喜欢。既然这样的话，那就出发印象城。</p> <h3 id="买手机">买手机</h3> <p>开业活动是5月30日—6月1日三天，我是第二天中午到的，去之前还在想，这个时候受疫情影响，估计人应该不至于多，事实证明，我想错了，地图上显示的印象城周围道路都是红的爆表，我把车停到了太原南站，从地下通道走了十分钟到的印象城。人很多，很多！</p> <p>从门口一进去就是华为的店铺，也不需要看其它型号了，就看了一下mate30的颜色，选了个黑色的，然后付款。官方价4499元，最后花了3799元。现场还有两个活动，满千反百和每消费200元可抽一次奖。这样的话就有了三百元的消费券，另外抽了18次奖。本来对于抽奖我是不抱希望的，三百元消费券本想着买双鞋用了，后来给果然买衣服用了，四百多最后抵了三百，花了一百多点。</p> <h3 id="撒欢的果然">撒欢的果然</h3> <p>我们三个中最高兴的是果然，因为人太多，我一直抱着她，但从踏进印象城大门的那一刻就安耐不住了，在我怀里扭来扭曲，就要下地。一放下去就和脱缰的马儿一样。一溜烟儿的就跑了，拽都拽不住。兴奋的玩了一天的结果就是，晚上还没到家就睡着了，平时果然睡觉是很轻的，在家里我和她妈说话大声点都能吵醒。这次在睡着叫了好半天才叫醒，醒了之后也是一副迷迷糊糊的样子。</p> <h3 id="六一儿童节的礼物">六一儿童节的礼物</h3> <p>六一是星期一，正常上班。下午接到了电话，说我被抽中了，奖品是1000元代金券。当时我是不信的，这种事情怎么轮的到我呢？想当初我在支付宝里面抽奖，每天三次，坚持了一年。抽了365*3=1095次都没中过一次。然后我又和确定了一次，不是打错，这就比较惊喜了。问了一下消费券有没有什么限制？工作人员说：没有，只不过活动截止到今天晚上10点。所以过了今天就不能用了。</p> <p>所以下了班，我去了印象城，到前台兑换。奖券发放到了印象城的小程序里，直接就可以用。惊喜来的太突然，时间紧，任务重。如果说给个三四天时间我可以好好规划一下这个劵怎么用，只剩几个小时的时间，而且商场里面乱糟糟的人挤人，也没心思逛了。看到个小天才的门店，今天儿童节，索性给果然买了个学习机，原价1998，然后750买了10张100元劵，再加上1000的代金券。相当于花了750买的。</p> <p>印象当中之前唯一一次中奖是五六年前买过一次彩票，花了五块钱，中了十块钱。然后把十块钱梭哈了，然后就没有然后了。这次中奖真的是很惊喜的一件事。</p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/31.jpg" alt="果然"></p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20200602155119.jpg" alt="果然"></p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20200602155150.jpg" alt="果然"></p>]]></content>
        <published>2020-06-02T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020年第一季度总结]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/2020-5-12-yi-ji-du-zong-jie</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/2020-5-12-yi-ji-du-zong-jie"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这次彻彻底底的拖更了，本来计划着五一的时候要更新一下。然而最近工作比较多，挤不出时间来。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="序">序</h3> <p>这次彻彻底底的拖更了，本来计划着五一的时候要更新一下。然而最近工作比较多，挤不出时间来。</p> <p>本来是打算记录一下五一假期的生活状态，一眨眼已经五月中旬了，那就索性总结一下前半年吧。</p> <h3 id="果然">果然</h3> <p>果然一岁半了，最近几个月长得特别快，每隔几天就明显能感觉她的不一样。最有趣的是现在的她会故意逗我和她妈妈笑，当她在做一件事情的时候，比较可爱和搞笑，我和她妈妈会笑，她看到了我俩笑她，会重复做这个动作并故意做的很夸张。然后会逗的他妈妈笑的停不下来。</p> <p>现在我搞不明白的是她到底能不能听得懂大人的话，和她交流，如果是夸她或者是叫她做她喜欢做的事情，她会欣然接受。但是在批评她或者告诉她不该这样做的时候，她会一本正经的和我反驳，说着我听不懂的语言，说话的同时，手还一直在指指点点。总感觉像是我做错了事情，她在教育我。</p> <h3 id="五一假期">五一假期</h3> <p>五一放假五天，天天都安排了任务，也确实做了不少事情。</p> <ul><li><p>帮小舅子报驾校，1号跑了好几家，总担心被后期多收费。2号报名，报名费2000，另外收费的有体检费137；科一考试费60；科二300；科三300；科四20；另外就是科二科三的模拟费，模拟一圈80或者模拟一小时320。</p></li> <li><p>3号在家待着来，本来打算把拉下的龙岭迷窟追一追，却被媳妇忽悠的去收拾家了，把沙发拆开一个放到厨房了，本来打算搬到地下室从此就打入后宫了。因为果然一天比一天大，客厅那点地方已经不够他折腾了。而且她舅给买了个小汽车，最近不适合到外面玩，那就在自家客厅开车吧，哈哈。</p></li> <li><p>最近天气善变的很，123号还是艳阳高照，能热死人，4号就狂风暴雨的下了一整天，两个极端。4号回了趟丈母娘家。</p></li> <li><p>5号雨停了，雨后的天空还是相当漂亮的。去了趟戴尔售后，两年前买的笔记本显示有点问题，让去看了看。客服说这款笔记本显示器本身就是低端的，所以没有问题。到是检测出来说我硬盘损坏比较厉害，建议我换硬盘。然后我没换，一直用的也没啥问题，等坏了再换把。</p></li></ul> <p>前天还是大前天来着，媳妇想换个手机，我打算拿笔记本查一查，然后就没有然后了，开不了机了。真的是让人没脾气啊，我在想五一要不去售后，会不会还能用的时间长一点，这是薛定谔的猫。最近这意外之财破的有点多啊。上个月光换手机屏就消费了1000，换个固态硬盘售后是800。</p> <h3 id="政府购物券">政府购物券</h3> <p>为了促进消费，恢复生产。太原市政府连续两个月，每个星期五上午9：00会发放购物抵扣券。满600减128的家电劵，满180减58的劵1张，还有满30减8的两张。还是比较好抢的，还是有钱人多吧我觉得，人家看不起这点小钱，哈哈。反正为了用这几张劵，又去美特好消费了一波。花了好几百大洋，应了那句话，你可能会赚，但商家永远不会亏。第二次发放，我又抢到了，那么。这劵，我用还是不用？现在我有理由怀疑，定星期五放劵而不是星期一，是它怕你忘记花。</p> <h3 id="咦？">咦？</h3> <h6 id="五月份前发生了些什么？我忘记了！！！">五月份前发生了些什么？我忘记了！！！</h6> <p>怎么办？本来打算总结一季度的，突然想不起来了，本来手机上有小本本记录一下的，前几天为了尝鲜，升级到了miui12开发版，手机里的数据都没了。</p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/qqpyimg1589267294.gif" alt="img"></p>]]></content>
        <published>2020-05-12T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[车难停]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/che-nan-ting</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/che-nan-ting"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨晚上做了一个梦，在梦中我开着车一直在公司楼底下绕圈子，一直找不到个车位，后来左拐右拐，拐到一户人家，很破烂的院墙，没有门，我就开进去了，然后出来一个老太太，戴着口罩。我和说明情况以后，商量我以后每天可以把车停她家院子里，每个月给点停车费。
再后来，闹钟就响了，醒了以后感觉梦很真实，然后仔细回忆了一遍，公司附近一篇高楼大厦的，哪有这么一户破烂的院子。
**在梦中我能找到个停车位，而现实确实，早上来了，还是找不到车位。**最近太原在争创全国文明城市，所有不按规定停的车，不出意外的都被贴上了罚单。找车位的我开着车穿梭在小巷子里，像个无头苍蝇似的，不知道目的地在哪里。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="停车难">停车难</h3> <p>昨晚上做了一个梦，在梦中我开着车一直在公司楼底下绕圈子，一直找不到个车位，后来左拐右拐，拐到一户人家，很破烂的院墙，没有门，我就开进去了，然后出来一个老太太，戴着口罩。我和说明情况以后，商量我以后每天可以把车停她家院子里，每个月给点停车费。
再后来，闹钟就响了，醒了以后感觉梦很真实，然后仔细回忆了一遍，公司附近一篇高楼大厦的，哪有这么一户破烂的院子。
**在梦中我能找到个停车位，而现实确实，早上来了，还是找不到车位。**最近太原在争创<em>全国文明城市</em>，所有不按规定停的车，不出意外的都被贴上了罚单。找车位的我开着车穿梭在小巷子里，像个无头苍蝇似的，不知道目的地在哪里。</p> <h3 id="午休的沙发没有了">午休的沙发没有了</h3> <p>四月的天，应该是阳光明媚，春暖花开的日子。早晨起来却是呼呼的北风，吹的脸生疼。打开天气预报，还有雨夹雪。这天气，真豪横，说风就是雨。</p> <p>因为疫情原因，老板在太原待了有一个月，上星期回北京了，领走之前说员工午休时间太闲，安排下去要进行娱乐活动，锻炼身体，把活动室利用起来。</p> <p>说实话，活动室里有跑步机，有乒乓球台什么的。我之前认为真正用的就是墙角方的那两套沙发，因为我中午可以用来躺一趟。看来，以后要断了这个念想了。</p> <h3 id="手贱买了个服务器">手贱买了个服务器</h3> <p>只从我rss feed reader插件被墙以后，有半个多月接收不到新资讯了。然后就想着自己建一个，正好<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://my.liluohost.com/aff.php?aff=255">篱落主机</a>之前买了一个虚拟机还空着，就用起来了，搭建完之后，发现无法自动更新。每次是需要手动刷新的，这就没啥意思。思来想去，十年之约有个福利，蛙云88一年1h1g的服务器，买了之后发现用起来并不理想，动不动就怠机了。想着退了吧，谁知失败了。拒绝原因是 <code>此款活动型号不支持退款</code>，没办法，瞎玩吧，怪自己手贱。</p> <h3 id="李尸朝鲜">李尸朝鲜</h3> <p>推荐一部韩剧，比《釜山行》还要刺激的丧尸片，<em>李尸朝鲜</em>也叫王国。</p> <p>吐槽一下，潘粤明版的龙岭迷窟特效和剧情不咋滴，不过演技可以。</p> <p>再吐槽一下，支付宝越来越不好用了，到处是广告，要不就是推销它的相互宝。还有天猫，基本上和淘宝没啥两样了，是降低标准了吗，什么垃圾产品也能开旗舰店了。</p> <h3 id="2020-4-10加更">2020.4.10加更</h3> <p>昨天天气预报说今天会有雨夹雪，我是不信的，这都4月份了，下雨正常，下雪就算了吧，谁曾想到早上起来看到的就是鹅毛大雪，雪花那么大。</p>]]></content>
        <published>2020-04-09T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[typora写作新姿势之PicGo]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/typora-xie-zuo-xin-zi-shi</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/typora-xie-zuo-xin-zi-shi"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我平时写文章时是先在typora写完然后上传到cloudstudio中，这样本地和云端都会保存一份，可以确保万无一失。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我平时写文章时是先在typora写完然后上传到cloudstudio中，这样本地和云端都会保存一份，可以确保万无一失。</p> <p>在写作过程中需要上传图片时之前都是手动通过FileZilla上传到我的又拍云，然后再把地址插入进来，这是笨办法。</p> <p>今天发现一个全自动利器<strong>PicGo</strong>，真的很牛逼，我写这篇文章也是迫不及待想试试用起来顺不顺手。</p> <p>用起来是这个样子的。<img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/1.gif" alt="1"></p> <p>1.配置很简单，点击文件→偏好设置→图像，设置一下就好。<img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/image-20200320155230382.png" alt="image-20200320155230382"></p> <p>2.然后PicGo也需要配置一下，因为我用的又拍云储存，所以只是配置了一个又拍云。</p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/image-20200320160702865.png" alt="image-20200320160702865"></p> <h3 id="这样就好了。">这样就好了。</h3> <iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="100%" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=1357816405&amp;auto=0&amp;height=66"></iframe>]]></content>
        <published>2020-03-23T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hugo通过命令一键部署]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/hugo-tong-guo-ming-ling-yi-jian-bu-shu</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/hugo-tong-guo-ming-ling-yi-jian-bu-shu"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我的博客是放在Coding的，不得不说真的很好用，在写上篇文章的时候我还在考虑要不要换到wordpress，但是折腾了几天，发现和Hugo相比较速度太慢了，想想还是算了。其实也有考虑用Gridea，但它文章是储存到本地的，觉得有一点小限制。关于Coding现在有个不足之处就是我在cloudstudio写完文章以后push到Coding比较麻烦，需要输入好几条命令。所以我试了试它的构建与部署功能。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id=""></h3> <p>我的博客是放在Coding的，不得不说真的很好用，在写上篇文章的时候我还在考虑要不要换到wordpress，但是折腾了几天，发现和Hugo相比较速度太慢了，想想还是算了。其实也有考虑用Gridea，但它文章是储存到本地的，觉得有一点小限制。关于Coding现在有个不足之处就是我在cloudstudio写完文章以后push到Coding比较麻烦，需要输入好几条命令。所以我试了试它的构建与部署功能。</p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/2020/03/image-20200320134407465.png" alt="琛苏设计"></p> <p>之前没接触过这个玩意儿，所以首先看了看官方文档，然后百度了半天，试了一下午也没研究通，卡到最后一步成功不了。</p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/2020/03/image-20200320134722548.png" alt="image-20200320134722548"></p> <p>所以我换了个思路，既然无法通过构建部署，不如在cloudstudio中直接写个命令程序，运行一下可不可以。百度了一下是可行的。</p> <h3 id="操作方法如下">操作方法如下</h3> <p><a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://xn--hugodeploy-tf2pypgb2nt6ixt6anwb99vo0jv33atvbbw9d30ax041a.sh">在hugo目录中新建一个文件夹命名为deploy.sh</a>，文件内容如下：</p> <div class="saber-highlight" data-lang="sh"><pre class="saber-highlight-code language-sh"><code class="language-sh"><span class="token comment"># hugo生成</span>
hugo
<span class="token comment"># cd到构建输出的目录下</span>
<span class="token builtin class-name">cd</span> public
<span class="token comment"># 初始化仓库</span>
<span class="token function">git</span> init
<span class="token comment"># 添加</span>
<span class="token function">git</span> <span class="token function">add</span> -A
<span class="token comment"># 提交</span>
<span class="token function">git</span> commit -m deploy
<span class="token comment"># 强制推送到 cnguu.github.io 仓库的 master 分支</span>
<span class="token function">git</span> push -f git@e.coding.net:chen92/chen92.git master
<span class="token comment"># 结束</span>
<span class="token builtin class-name">cd</span> -</code></pre></div><p>也就是这样子的，然后每次在写完文章以后，直接运行</p> <div class="saber-highlight" data-lang="sh"><pre class="saber-highlight-code language-sh"><code class="language-sh"><span class="token function">bash</span> deploy.sh</code></pre></div><p>这样就可以了。</p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/2020/03/image-20200320135856653.png" alt="image-20200320135856653"></p> <p>这个是运行记录<img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/2020/03/image-20200320140601813.png" alt="image-20200320140601813"></p> <h3 id="总结">总结</h3> <p>一个命令可以化腐朽为神奇，越来越喜欢程序员这个职业了，可以将许多不可能变为可能。可惜年纪大了，没有时间和精力学习，只能当做个爱好来研究研究。</p>]]></content>
        <published>2020-03-20T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于域名编号标注]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/wang-zhan-biao-zhu-bei-an-bian-hao</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/wang-zhan-biao-zhu-bei-an-bian-hao"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[博客从Typecho转到Hugo也有半年多时间了，只从换了模版以后就没专门在网站上写备案编号，当时想的是少暴露点个人信息，也没人管，就写不写也无所谓了。后来看到群里好多人都在说收到阿里云的邮件或者电话，说要在网页中标明备案编号，而我迟迟没有收到通知，当时还在偷偷窃喜，我这是漏网之鱼吗？
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="关于备案编号"><strong>关于备案编号</strong></h3> <p>博客从<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://typecho.org/">Typecho</a>转到Hugo也有半年多时间了，只从换了模版以后就没专门在网站上写备案编号，当时想的是少暴露点个人信息，也没人管，就写不写也无所谓了。后来看到群里好多人都在说收到阿里云的邮件或者电话，说要在网页中<em>标明备案编号</em>，而我迟迟没有收到通知，当时还在偷偷窃喜，我这是漏网之鱼吗？</p> <p>看来，我还是没逃过。</p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/2020/03/yumingbeian.png" alt="琛苏博客"></p> <h3 id="主题"><strong>主题</strong></h3> <p>其实挺喜欢现在这个主题，只从换到hugo以后就没怎么折腾了，最近又开始蠢蠢欲动了，因为从电脑里找到了一个半成品的wordpress主题。</p> <p>嗯，闲下来就修改修改，当个替补吧。</p> <h3 id="域名"><strong>域名</strong></h3> <p>忘了什么时候了，反正好几个月前，在<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.namesilo.com/">namesilo</a>新沟了一个域名：<a href="https:4op.top"><strong>4op.top</strong></a>，昨天领了好几张腾讯云的域名续费卷，满40-20和满20-10的，所以就转回到腾讯云吧，起码能续费七八年了。<img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/2020/03/yumingxufeijuan.png" alt="琛苏设计"></p>]]></content>
        <published>2020-03-13T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这都什么事]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/zhe-du-shen-me-shi</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/zhe-du-shen-me-shi"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[受新冠肺炎影响，这次过年直接休了一个多月。本来年前还发愁，过年一共放的7天假，除去初一初二不拜年、初五不出门。剩下三天时间给七大姑八大姨的拜年，时间紧张的很。这下好嘛，年也不用拜了。本来之前都是拜年当天早上直接去买拜年的礼品的，今年还勤快了一下，年30的时候就准备好了。大年初一的时候就看到群里发的跟前好多地方开始广播、宣传，要进行出入管制，不能进入公共场合。本着及时止损的心态，我估计这年近期是拜不了，所以想着看这东西能不能退，毕竟都是有保质期的。当时买礼品的时候就顺手记了个老板的电话，这下用上了。也是抱着试一试的心态，把情况说明了，老板还挺好，答应给退了。万万没想到的是，第二天拉了一车过去以后，老板不答应退了。说好的诚信呢！！！我这暴脾气，真心忍不了。可又有什么办法呢，立场不同而已。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>受新冠肺炎影响，这次过年直接休了一个多月。本来年前还发愁，过年一共放的7天假，除去初一初二不拜年、初五不出门。剩下三天时间给七大姑八大姨的拜年，时间紧张的很。这下好嘛，年也不用拜了。本来之前都是拜年当天早上直接去买拜年的礼品的，今年还勤快了一下，年30的时候就准备好了。大年初一的时候就看到群里发的跟前好多地方开始广播、宣传，要进行出入管制，不能进入公共场合。本着及时止损的心态，我估计这年近期是拜不了，所以想着看这东西能不能退，毕竟都是有保质期的。当时买礼品的时候就顺手记了个老板的电话，这下用上了。也是抱着试一试的心态，把情况说明了，老板还挺好，答应给退了。万万没想到的是，第二天拉了一车过去以后，老板不答应退了。说好的诚信呢！！！我这暴脾气，真心忍不了。可又有什么办法呢，立场不同而已。</p> <p>3月2日正式上的班，也就是昨天。路上车没有往常多，看来还有好多公司没有开工。比较坑的是，因为公司厨师过年回老家了，现在还在家隔离的呢。**说好的兵马未动粮草先行呢？**虽说不是行军打仗吧，但大家伙也得吃饭啊。今天又一个不幸的消息，2月份公司员工工资全减半。虽说已经做好这个心理准备了，但是没想到会扣这么多，我原本想着扣个20%也可以了吧。</p> <p>还有一件事，一同事从网上花600多买了两个口罩，好像是一个400多，一个200多，具体什么情况不清楚，因为她也是从老家回来被小区隔离的呢。唉，真特么奢侈，600块钱都够我姑娘两桶奶粉了。口罩快递到公司了，刚刚看了一下，盒子上写的是电子口罩，莫非这玩意还得充电？电子过滤？然后我看到生产日期是2017年10月，我第一反应是，这过期了吧，都2017年的东西的了，找了一下生产日期：哦，2017年10月，还有7个月的时间。</p> <p>在家休息了一个月的时间，本来想写点东西来，但一想还得从包里往出拿笔记本，还得开机。想想还是算了，床上多舒服。</p>]]></content>
        <published>2020-03-03T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一次失败的购物日记]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/yi-ci-shi-bai-de-gou-wu-ri-ji</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/yi-ci-shi-bai-de-gou-wu-ri-ji"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一眨眼2020年又过去十天，离2021年还省355天了。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="新的一年却没有新的气象"><strong>新的一年却没有新的气象</strong></h3> <p>一眨眼2020年又过去十天，离2021年还省355天了。</p> <p>上周六的时候本来计划周日和媳妇去趟服装城，毕竟从生了果然以后，今年一年都在家带娃，没怎么出来过，更别说购物了。为此星期六把丈母娘接过来让星期日帮忙看一天果然，我俩出去浪一浪。然而运气着实有点差，周六下午的时候看到微信里有公众号推送说周日会有强降雪，按照以往天气预报的准确率，我觉得十有八九是不准的，即使下也就是个毛毛雪而已，所以也就没当回事，还定了个第二天早上六点半的闹钟，<u>这是因为某人除了赖床外，化妆需要一个多小时，穿衣服需要半个小时，再加上照镜子，弄头发等乱七八糟的，起码需要2个小时才能出门。</u> 可没成想这次预报很准啊。早上起来的因为六点半天还黑着呢，我也没注意，等到七点多天亮了一点后发现：卧槽，白茫茫的一片啊，车顶上都落满了厚厚的一层雪。而且雪还没停，一直在往下飘。</p> <p>经过我的技术研究《雪天如何正确的开车》并且和媳妇开了个小会讨论了一下《关于暴雪天到服装城买衣服的可行性方案》，最后结论是，先试行一下吧，到路上视情况而定，毕竟这次机会是来之不易的，不能轻易放弃。在热了半小时车以后，我们上路了，路上的车都很安分，我也不敢造次，慢慢走吧。但是在准备上大路的时候我虚了，因为在车里都看不到路的边界在哪里。我下车看了看，一片雪白，而且还有雾，能见度也不好，最终还是打道回府了。</p> <p>周日下了一整天，星期一也没法开车，早上坐公交走的，星期二早上起来又在下，雪地里等了一个小时后，等到的消息是公交车也停运了，爽歪歪。后来联系出租，按人头计价50/人，那我这来回一趟需要100块钱。索性打电话和领导请了个假，今天不去了。</p> <h3 id="心有所思，事有所成">心有所思，事有所成</h3> <p>好几年没下过这么大的雪了，这次的雪下的的确很大，好多地方雪被车轮一压，然后冻了，路上很滑很滑。昨天晚上从超市买了些鸡蛋，在出了超市以后我还在想，万一不小心摔倒，我是保身体呢还是保鸡蛋呢？我也不知道。</p> <p>是的，在走了估计一百多米后，我真的摔倒了，没给我丝毫反应的机会，先是膝盖着的地，然后是胳膊肘，装鸡蛋袋子在手里抓的，没接触到地面，另一只手里提的一盒饼干，最后盒子的手把还在我手里抓的，盒子却被惯性甩了有大概三米远。关于刚才保身体还是保鸡蛋的那个问题，我的下意识的反应，给了我答案。<strong>还真是心想事成啊？</strong></p> <p>到现在，膝盖还在隐隐作痛。</p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/2020/01/%E9%9B%AA.jpg" alt="2020年的第一场雪"></p> <p>下雪后的景色确实很美，这是<code>等公交时拍的</code></p>]]></content>
        <published>2020-01-10T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年终记录]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/nian-zhong-ji-lu</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/nian-zhong-ji-lu"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[写于2019年的最后一天，匆匆忙忙又是一年，发现越长大越能缅怀过去。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="果然"><strong>果然</strong></h3> <p>写于2019年的最后一天，匆匆忙忙又是一年，发现越长大越能缅怀过去。</p> <p>果然已经一岁两个月了，相比于一岁之前，感觉你已经有了自己的思想了，你有了喜欢和不喜欢。现在的你在吃饭的时候会想要自己握住勺子，拿起遥控会自己对着电视按来按去，你喜欢毛茸茸的玩具，给你买的布娃娃你会抱在怀里，在床上打滚。你最喜欢的是你爸我的眼镜，抱你在怀里，一不注意眼镜就被你夺走了，快、狠、准，不知道小小的你哪来的这速度。还有就是现在的你脾气大的狠啊，一不顺心就开始哭，开始闹。明知道你是在装模作样的假哭，却还是不忍心，只能顺着你来。</p> <p>一到晚上你就很兴奋，我和你妈妈都已经瞌睡的扛不住了，你还是一个人在床上翻来覆去的折腾，从床头翻到床尾，从床东翻到床西，这几天又学了个新技能，站在床边扶着床围一直摇一直摇，好好的床围，没几天就被你摇的松动了。好不容易睡着了，是一晚上也睡不稳，你妈妈一晚上得给你盖好几回被子。</p> <p><video preload="none" controls="controls"><source src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/12/guoran.mp4"></video></p> <h3 id="工作"><strong>工作</strong></h3> <p>工作一直就是这样，不温不火，今年老板把公司资质都注销了，虽然又成立了个新公司，但基本没啥业务，而我也基本上天天摸鱼。这和我的性格有关，我太安于现状了，明知道现在已经很危险了，就是雷打不动。五月份朋友介绍给做了几份标书，都做完好几个月了，剩的尾款也没影了，问了几回，也不说不给，就是让再等等，现在的人啊，太不把信誉当回事。</p> <h3 id="生活"><strong>生活</strong></h3> <p>生活其实只从有了果然就一直是围绕着她在转动，最重要的是每个月都处于买买买的状态的状态：奶粉、尿不湿、零食、衣服等等。等会我得算算，这一年给果然消费了多少钱，得有两万以上。今年物价涨的挺厉害的，最厉害的是猪肉涨到了历史新高32/斤。</p> <p>我隔壁的同事今年迷上了基金，经常和别人讨论，玩了半年基金挣了点钱，现在觉得基金满足不了准备玩股票，还动不动的让别人跟上她一起，一个连股票走势图都看不到，同花顺都不知道的人，我问她你哪来的自信的去炒股的。她的意思是：她有群里的老师会推荐，买那只股票，什么时候买入卖出。<strong>当时我就震惊了，这是主动成为韭菜啊。</strong></p> <p>最近滴滴顺风车又开始运营了，我每天上下班车程有七十公里，思考一下开始了我的接单之路，大部分顺路匹配度部不高，而且我还比较挑，所以也是有一单没一单，好在接一单基本上都是三十多，可以接受。</p> <h3 id="再见2019"><strong>再见2019</strong></h3> <p>还有八个小时新的一年就到了，这一年没有什么值得骄傲或者称赞的事，一直都很平淡。我想努力，想过的再好一点，却没有目标，不知道如何迈出第一步。</p> <p>新的一年，我怎么过？这是个问题，我必须得好好考虑一下。</p>]]></content>
        <published>2019-12-31T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[再次折腾Gridea]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/zai-ci-zhen-teng-Gridea</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/zai-ci-zhen-teng-Gridea"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[之前刚问世的时间研究了一下，那时候还不怎么完善，功能也不多，当时觉得没什么新意就又卸载了。最近发现好多人都在推荐，看了一下发现版本更新好快的，而且马上要支持托管到FTP空间。今天又下载下来体验了一下，确实比之前爽歪歪。而且操作界面也挺漂亮，比较差的一点是可选的主题不多，Ggithub找了一番，发现一个比较不错的。林沐沐，看起来高端大气，就是有点花哨，然后噱微的进行了一点点的修改。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="关于gridea">关于Gridea</h3> <p>之前刚问世的时间研究了一下，那时候还不怎么完善，功能也不多，当时觉得没什么新意就又卸载了。最近发现好多人都在推荐，看了一下发现版本更新好快的，而且马上要支持托管到FTP空间。今天又下载下来体验了一下，确实比之前爽歪歪。而且操作界面也挺漂亮，比较差的一点是可选的主题不多，Ggithub找了一番，发现一个比较不错的。<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://i.immmmm.com">林沐沐</a>，看起来高端大气，就是有点花哨，然后噱微的进行了一点点的修改。</p> <ol><li><p>文章页文字太大了，我还是喜欢小一点。</p></li> <li><p>首页背景太花，朴素一点，样式稍微调了调。</p></li> <li><p>标题字色换成骚红，风格传统不能破。</p></li> <li><p>首页底部标签云和关于我删掉了。</p></li> <li><p>评论系统换成了代理Disqus，简单粗暴。</p></li> <li><p>底部版权不能丢，那就加个名字把，尝试加了一言，发现不美观，删掉了。</p></li></ol> <h3 id="最后">最后</h3> <ul><li><p>感谢 Gridea ！</p></li> <li><p>感谢林沐沐！</p></li> <li><p>我的<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://github.cssj.fun">Gridea博客</a>放到Github了，速度略慢！</p></li> <li><p>其实这是一遍水文！</p></li></ul>]]></content>
        <published>2019-12-13T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[博客搬家记]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/bo-ke-ban-jia-ji</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/bo-ke-ban-jia-ji"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自从  Typecho 换到hugo后就将博客放到 腾讯云开发者平台也就是cloudstudio ，很方便，在线写作、编译。前段时间看到群里有人说个人版 cloud studio 估计到年底要下线了，做个保障，将数据转移到了新上线的cloud studio,其实也就是从CODING个人版转到了团队版。团队版的Cloud Studio进去以后需要自己安装需要用的工具，记录一下。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>自从  <a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://typecho.org/">Typecho</a> 换到hugo后就将博客放到 腾讯云开发者平台也就是<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://studio.dev.tencent.com/">cloudstudio</a> ，很方便，在线写作、编译。前段时间看到群里有人说个人版 <a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://studio.dev.tencent.com/">cloud studio</a> 估计到年底要下线了，做个保障，将数据转移到了新上线的<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://cloudstudio.net/">cloud studio</a>,其实也就是从CODING个人版转到了团队版。团队版的Cloud Studio进去以后需要自己安装需要用的工具，记录一下。</p> <h3 id="安装工具及hugo">安装工具及Hugo</h3> <p>安装Hugo需要用到 wget命令，所以需要先安装wget，安装wget又需要curl，所以还得先安装 curl 。这是我百度以后研究出来的一种方法。</p> <p>首先安装wget</p> <div class="saber-highlight" data-lang=""><pre class="saber-highlight-code language-text"><code class="language-text">1  apt-get update  
2  apt-get install wget  
3  wget --version</code></pre></div><p>再安装 curl</p> <div class="saber-highlight" data-lang="html"><pre class="saber-highlight-code language-html"><code class="language-html">1 sudo apt install curl
要验证是否已安装curl，请在终端中键入curl
2 curl</code></pre></div><p>接下来 安装Hugo</p> <p>1、更新你的系统apt索引并安装Hugo：</p> <div class="saber-highlight" data-lang=""><pre class="saber-highlight-code language-text"><code class="language-text">sudo apt-get update $ sudo apt-get install hugo</code></pre></div><p>2、从<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/hugo/releases/">github hugo</a>页面下载最新版本，当前版本是v0.54.0，选择与你的CPU架构匹配的版本：</p> <div class="saber-highlight" data-lang=""><pre class="saber-highlight-code language-text"><code class="language-text">wget https://github.com/gohugoio/hugo/releases/download/v0.54.0/hugo_0.54.0_Linux-64bit.deb</code></pre></div><p>3、然后使用以下命令安装包：</p> <div class="saber-highlight" data-lang=""><pre class="saber-highlight-code language-text"><code class="language-text">$ sudo dpkg -i hugo_0.54.0_Linux-64bit.deb

Selecting previously unselected package hugo.

(Reading database … 187292 files and directories currently installed.)

Preparing to unpack hugo_0.54.0_Linux-64bit.deb …

Unpacking hugo (0.54.0) …

Setting up hugo (0.54.0) …</code></pre></div><p>如果安装成功，你应该能够使用hugo命令：</p> <div class="saber-highlight" data-lang=""><pre class="saber-highlight-code language-text"><code class="language-text">$ hugo --help</code></pre></div><h3 id="git博客数据">Git博客数据</h3> <p>因为我每次更新完文章都会将博客备份到github中，所以在安装好hugo以后，直接将博客备份git下来就可以了。</p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/11/bok.png" alt="琛苏"></p> <p>完美生成，相比较个人版的Cloud Studio有个方便之处就是可以自动部署到静态网站。而团队版需要手动操作</p> <div class="saber-highlight" data-lang=""><pre class="saber-highlight-code language-text"><code class="language-text">1、 cd public

2、git init

3、git add -A

4、git commit -m 'deploy'

5、git push -f git@e.coding.net:chen92/chen92.git master

对象计数中: 504, 完成.
Delta compression using up to 8 threads.
压缩对象中: 100% (377/377), 完成.
写入对象中: 100% (504/504), 1.84 MiB | 12.20 MiB/s, 完成.
Total 504 (delta 184), reused 0 (delta 0)
remote: Resolving deltas: 100% (184/184), done.
To e.coding.net:chen92/chen92.git

 + `9c28aee...fa22f68 master -&gt; master (forced update)</code></pre></div><p>然后部署到网页。</p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/11/11.png" alt="琛苏"></p>]]></content>
        <published>2019-11-28T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当了一次小偷]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/dang-le-yi-ci-xiao-tou</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/dang-le-yi-ci-xiao-tou"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[起因呢，是在虎扑闲逛的时候看到了一个电影剪辑的短视频，素材有 《建国大业》《建党伟业》《建军大业》《辛亥革命》《末代皇帝》《百团大战》《芳华》《南京 南京》《集结号》《太平轮》《亮剑》，这些电视剧电影我大部分都看过，作者剪辑其中经典部分，再加上背景音乐，播放的时候感觉是高潮迭起，很容易带动人的状态。我相信，每个中国人看完都不会无动于衷。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="今天，莫名的当了一次小偷。">今天，莫名的当了一次小偷。</h3> <p>起因呢，是在虎扑闲逛的时候看到了一个电影剪辑的短视频，素材有 《建国大业》《建党伟业》《建军大业》《辛亥革命》《末代皇帝》《百团大战》《芳华》《南京 南京》《集结号》《太平轮》《亮剑》，这些电视剧电影我大部分都看过，作者剪辑其中经典部分，再加上背景音乐，播放的时候感觉是高潮迭起，很容易带动人的状态。我相信，每个中国人看完都不会无动于衷。</p> <p>热血沸腾之余，我将视频从虎扑下载下来，上传到了B站。选择B站的原因是因为我最近在通过B站学习编程，最近使用频率比较大，本是随意而为，却引发了一系列的事情，我被人称为了小偷。因为这位在虎扑发帖的作者也是B站的UP主，他在B站也发过这个视频，所以在我转发到B站以后，最开始，有网友评论，转载要标明原地址，我因为不知道B站有这条视频，所以我标的是虎扑上的链接。但是，很快就有人找到了原UP主的视频并在评论区评论。其中，有一条评论是：<img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/11/1.png" alt="琛苏设计"></p> <p>,还有好多，大多是一些，<em>已举报、没素质、不要脸</em>。比较尴尬，当他们写出这些评论的时候，不会去考虑你为什么这样做，不会去深究背后的原因，只想当然的认为你就是盗版了，然后站在正义和道德的制高点去指责别人，留下一些比较毒的评论。当然这只是少数人，八百多条评论中只有十几条， 但是就是这十几条，使我心态波动最大。今天天气格外寒冷。</p> <p>B站上传视频本意是觉得这种爱国情怀需要传播，顺手就上传分享了，视频中有这么一些话深得我心：</p> <p><code>各国变法无有不牺牲者，今中国变法，流血牺牲，自我辈使，要使，民众觉醒，国家强大。</code></p> <p><code>正义 是杀不完的，因为真理，永远存在。</code></p> <p>有些东西，你看不到，摸不着，但它就存在哪里，你可以选择相信，可以选择不相信，但我相信！</p> <p>前几天在公众号看到一篇文章，有这样一句话： <strong>中国其实是一个文明但是他却“伪装”成了一个国家的存在 。</strong></p> <p>自古以来，西方国家的建立，总有一个开端，但中国似乎没有这个概念。在他们漫长的历史进程中，他们随时都是一个起点，每当他们建立起大一统盛世的时候，总是不认为这是创造而是复兴、是回到巅峰，似乎那个巅峰的中国，早在黄帝之前就存在一样。</p> <p>认真想一想确实是这个样子， 纵观世界史我们会发现，西方曾经也产生了很多的大帝国，强国，纵横世界，深刻影响世界历史。如西方的罗马帝国、亚力山大帝国、拜占庭帝国、阿拉伯帝国还有奥斯曼帝国、大英帝国等个个都是强悍无比。但是，这些强大帝国在衰弱后基本上都是飞灰湮灭后世很难再崛起了。  西方帝国繁多基本都是昙花一现，后世不再有！最明显的例子则是大英帝国，曾经那是日不落帝国，现在却日益衰弱。而与西方不同的是，古代东方几千年，出现的几乎所有强大帝国，如秦始皇帝国、汉帝国、唐帝国、元帝国、明帝国、清帝国等，都来自中国，在中华文明历史的长河中，它们只是一个朝代，究其原因，就是文明没有断层。我们从小接受的就是炎黄子孙、龙的传人。所以文明没有出现断层国家兴衰只不过是一个摔倒再站起来的动作而已</p> <p>中华民族，它已经成为了一种信仰，而华夏文明，传承一直都在。</p> <hr> <p><strong>愿中国青年都摆脱冷气，只是向上走， 不必听自暴自弃者流的话。 能做事的做事，能发声的发声。 有一分热，发一分光。 就令萤火一般，也可以在黑暗里发一点光， 不必等候炬火。</strong></p> <p>​                                             ——鲁迅 《热风·随感录四十一》</p> <hr> <h3 id="记事">记事</h3> <p>最近在追一部美剧《末日战舰》，属于一部灾难片，一共有五季，每季十几集。我平时比较喜欢看科幻片和灾难片，所以这部剧对我来讲还是很精彩的，剧情很上瘾，昨晚上一直看到两点，把第一季看完了。还想看，但再看媳妇就要发飙了，第二天还要上班呢。</p> <p>还有就是果然能独自站立了，最近比较黏她妈妈，到了晚上，看不到妈妈就闹个不停。</p>]]></content>
        <published>2019-11-21T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当了一次小偷]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/%E6%B2%A1%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/%E6%B2%A1%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A"/>
        <updated>2021-01-04T01:56:34.555Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天是国庆长假后的第一个工作日，早上赶上班前先去了趟燃气公司，把今年的燃气费给交上，2.61元/m³，交了3500。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天是国庆长假后的第一个工作日，早上赶上班前先去了趟燃气公司，把今年的燃气费给交上，2.61元/m³，交了3500。</p> <p>今年好像冷的早了，从九月底下了几天雨以后，天气是一天比一天冷，而且媳妇这几天肚子痛，不能着凉，更何况家里还有果然呢，昨天早上起来索性把壁挂炉开了。按照我之前算的，一天25左右，一个月就是750元，按最少5个月的供暖期，一个冬天下来3750元，每年过冬取暖简直是在烧钱。</p> <p>其实九月底的时候就想着写点东西来，一直拖着拖着，过了个国庆，想写什么又想不起来了，为了养成一个随手记笔记的好习惯，我安装了好几个APP，然而每次拿起手机，不是刷刷新闻，就是看看公众号文章，就不愿意打开APP记录一下。这个毛病啊！！！</p> <h3 id="没在路上">没在路上</h3> <p>今年国庆哪都没去，之前还计划着国庆去哪溜达溜达，天气原因也就取消了，9月30下班回家的时候听广播里说植物园和动物园赶国庆期间要开放，那就带果然去看看动物和植物吧。去之前要需要提前网上预约购票，等回了家添加上公众号却发现植物园8天的票已经都没了，闲的人还是真多。那就去动物园吧，然而朋友圈告诉我别去，去了看的是人，而不是动物，最后也取消了。所以，准备了一邮箱的油基本没掉，除了陪媳妇回了趟娘家，哪也没去，彻彻底底当了八天家庭煮夫➕保姆，也明白了一个人带娃的不易。</p> <h3 id="画个圈圈诅咒你">画个圈圈诅咒你</h3> <p>还有件比较恶心的事情是，去年夏天的时候朋友介绍兼了个外快，做的五份投标文件，说好的一份1000，前面四份的钱很及时的就给了，最后一份做完却迟迟不付款。一年过去了，期间我问要了几回，总是拖着，但也没说不给了。国庆之前我微信又提了一下，然后没回复，这应该是打算赖账了。其实是有办法恶心一下这个人的，毕竟他让我做文件给我的一些资料是有问题的，原则性问题。如果我举报一下够他喝一壶的，不是几千块钱就能解决的事情，~~当善良的人扯下面具，你连下跪的机会都没有。~~但是想想这样做太让我朋友难堪，而且这也不符合我的原则，算了，随遇而安吧。</p> <h3 id="九月随拍">九月随拍</h3> <div class="mdui-row-xs-2">&quot; class=&quot;mdui-col&quot;&gt;
&quot; class=&quot;mdui-col&quot;&gt;
&quot; class=&quot;mdui-col&quot;&gt;

        </div>]]></content>
        <published>2019-11-21T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[双十一剁手]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/shuang-11-duo-shou</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/shuang-11-duo-shou"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[入冬第四天，感觉温度降的好快，上星期还穿着夹克，这星期就换上了棉衣。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>入冬第四天，感觉温度降的好快，上星期还穿着夹克，这星期就换上了棉衣。</p> <h3 id="又是一年剁手节">又是一年剁手节</h3> <p>双十一算得上是一年中除了春节外，唯一可以让我想主动去熬夜等凌晨十二点的一天了。（然而，事实上是果然基本上每天都要折腾到十一二点才能安稳睡觉）</p> <p>这次优惠力度感觉还是可以的，不过也是刚需，京东买了一个苏泊尔燃气灶，媳妇半年前就唠叨上想换了，然后就是天猫买了一些媳妇的化妆品和生活用品，本来还想买个烤箱，但对比了一下，外观和优惠力度都没达到期望。这次没选前几千名的商品去买，抢了几年，感觉黄牛太多，抢不过。所以今年选的都是一些前两小时半价或者第二件0元的商品，消费还是理智一点比较好。</p> <p>特别推荐一个APP：<strong>慢慢买</strong>，可以查询京东、天猫、淘宝、亚马逊、苏宁、拼多多、小米商城、国美、考拉、网易各大商城商品的历史价格，哪个时间段价格最低，我从中可以大概看出来这件商品的真实价位是多少，然后再考虑买不买。电脑可以直接访问网站<code>http://tool.manmanbuy.com/HistoryLowest.aspx</code></p> <h3 id="果然成长录">果然成长录</h3> <p>​    还有不到一月的时间果然就要过生日了，她妈从两个月前就开始折腾，买生日穿的衣服，买家里装扮的东西，我这边是隔三差五就收个快递。</p> <p>越来越觉得时间过的快了，还没来得及，果然就从最开始坐都坐不住，到后来能够翻身子，慢慢的能爬，能站立，现在已经可以扶着东西走动了。很神奇，很棒的感觉！</p> <p>比较难受的就是每天晚上折腾的好晚才能睡觉，而且一到晚上就有好多的精力，在床上爬来爬去，要不就是扶着床头站那儿一个人哎呀哎呀的叫着，像是在唱歌。</p>]]></content>
        <published>2019-11-11T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《工地往事》]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/gong-di-wang-shi</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/gong-di-wang-shi"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从2011年毕业到2017年的时间我一直在一家公司任职，从实习到正式工作。除了第一年的时间在是公司工作，第二年我就申请到了项目上。所以，在工地的时间应该是五年半左右。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从2011年毕业到2017年的时间我一直在一家公司任职，从实习到正式工作。除了第一年的时间在是公司工作，第二年我就申请到了项目上。所以，在工地的时间应该是五年半左右。</p> <p>在这五年半期间，涉及到的项目有房建、公路、公园、河道、土地整理等，不同项目也开阔了我眼见。相对来说，对比公司的工作环境，项目部还是有趣很多的，包括自由程度。不足之处就是环境艰苦和比较累。不过现在好多了，最近几年项目部都实施标准化建设，临建也列入考核指标，所以生活环境有了比较大的提升。</p> <p>因为在公众号里看到最近发布的工地事故比较频繁，今天就有感而发一下，我在项目上遇到的两次事故。五年半的时间一共遇到过两次的事故，说明公司对于安全方面还是比较重视的。</p> <p>其实这两次都是发生在一个项目上，这个项目是建一座中学，投资2.3亿吧大概记得。第一次是在开工几月个后，在建一个2层礼堂时需要安装塔吊，塔吊是租赁的，包括安装也是由有安装资质的专业公司去安装。事发当时我正好在现场，先是听到砰的一声，然后抬头就看到有个架子掉下来。过来大概五六秒，就听到人们在叫唤：“有人掉下来了”。原来是工人在安装驾驶室的时候，他的安全带是绑在驾驶室外面的护栏上的。是护栏掉下去然后将工人也拽了下去，正好摔在了塔吊下面的水泥基础上面，高度大概是个七八米左右。人直接就昏迷了，面色很白。后来被救护车拉走了，据说是直接瘫痪了。后面听人说年龄也不大，才二十多岁，刚刚结婚。</p> <p>第二次事故是宿舍发生火灾，没有人员伤亡，因为正好是上午，工人们都在工地干活。那时候工地上住的房子是租的那种集装箱，两层铁皮中间的填充物是比较易燃的。起火点是木工班助用来放工具的储物间，后来查清楚是线路起火。起火后工地上的灭火器根本一点用没有，因为火势太大，那么大的火，灭火器根本进不到跟前，最后是用洒水的水车扑灭的火，从开始到接触，大概半个小时吧，烧坏了四间房子。最后，火扑灭了，消防车也来了。进去检查了检查，带上项目经理就走了。事后，罚了一万块钱。</p> <p>在2017年的时候，我开始了我的第二份工作。因为在工地的这几年，我觉得我的未来不在这里，正好当时有个机会跳出这里，我果断选着了离开。当时和项目经理请示过后，去了趟公司找公司领导，果不其然，不放我走。领导是很健谈的，给我进行的半个多小时的开导安抚，我觉得是洗脑。然后给我涨工资，并说不想在项目上待，今年项目结束后，明年可以回公司发展。我在回到项目部后思考了半天还是决定离开，因为我也想换个环境了。</p>]]></content>
        <published>2019-10-18T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明天就是国庆节了]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/guo-qing-jie</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/guo-qing-jie"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[70华诞快乐
今年的国庆节比往常来的更猛烈一些，这是2018年国庆升国旗仪式。每次看都感觉好震撼。

果然会叫爸爸了
大概一个月多前的时候果然就能简单的发出一些音节，并且在我和她妈说话的时候她会发出“啊”“呀呀”的声音，好像是想插入我们的交流当中。
感觉这小家伙从小就要在话痨的道路上越走越远。
前十多天的时候能嘟嘟囔囔叫“爸爸”“妈妈”。
在昨天晚上果然很清晰的叫出了爸爸，很庆幸的是这声爸爸被我微信语音录了下来，真是个可爱的家伙。
比较难受的是最近晚上都睡的好晚，不好好睡觉，每天晚上扶着床头一边摇屁股，一边发出“啊啊啊啊啊”和“呀呀呀呀呀呀”的声音。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h4 id="70华诞快乐"><strong>70华诞快乐</strong></h4> <p>今年的国庆节比往常来的更猛烈一些，这是2018年国庆升国旗仪式。每次看都感觉好震撼。</p> <p><video height="100%" width="100%" poster="https://file.upstairs.cn/usr/uploads/2019/02/3036134056.jpg" preload="none" controls="controls"><source src="https://i.cssj.fun/usr/uploads/2019/05/2018-10-1.mp4"></video></p> <h4 id="果然会叫爸爸了"><strong>果然会叫爸爸了</strong></h4> <p>大概一个月多前的时候果然就能简单的发出一些音节，并且在我和她妈说话的时候她会发出“啊”“呀呀”的声音，好像是想插入我们的交流当中。
感觉这小家伙从小就要在话痨的道路上越走越远。
前十多天的时候能嘟嘟囔囔叫“爸爸”“妈妈”。</p> <p>在昨天晚上果然很清晰的叫出了爸爸，很庆幸的是这声爸爸被我微信语音录了下来，真是个可爱的家伙。
比较难受的是最近晚上都睡的好晚，不好好睡觉，每天晚上扶着床头一边摇屁股，一边发出“啊啊啊啊啊”和“呀呀呀呀呀呀”的声音。</p> <h4 id="手机黑屏了"><strong>手机黑屏了</strong></h4> <p>三月份买的MI9se，最开始考虑它是因为论坛里好多人在吹MIUI系统是如何如何优秀。然后小米官方看的时候一眼就看上了9SE，个人感觉比米9漂亮多了，而且还轻薄，我比较喜欢屏幕小的手机。</p> <p>接下来要说的是一件比较悲催的事情。
晚上回了家，感觉手机外壳有点脏了，就拿下来洗了一下。然后手机放在沙发背上面，后面的事情就是手机从沙发背上掉了下来，大概有个八十公分的高度吧。手机屏幕着的地，当时把手机捡起来的检查一翻，发现没有任何问题，我当时的心里感受是：“卧槽，这手机这么牛掰吗，这都没事！”</p> <p>然后我就没再理它。当时在做饭，等做完饭，吃饭的时候拿起手机来发现，出问题了。屏幕左面有五分之一的部分成了蓝色，所幸还可以点击操作。
<img src="https://i.cssj.fun/usr/uploads/2019/09/QQ%E5%9B%BE%E7%89%8720190930161552.jpg" alt="手机屏幕"> <img src="https://i.cssj.fun/usr/uploads/2019/09/QQ%E5%9B%BE%E7%89%8720190930161604.jpg" alt="手机屏幕">
然而，在第二天早上闹钟准时响起，我在拿起手机准备关闭闹钟，发现手机彻底废了，屏幕全黑。</p> <h3 id="心塞！">心塞！</h3> <p>我当时为什么要省那一二百块钱的碎屏险！</p>]]></content>
        <published>2019-09-30T01:20:10.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《你好，Hugo》]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/hi-world</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/hi-world"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本博客使用Hugo搭建。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本博客使用Hugo搭建。</p> <p>我之前曾推荐过腾讯云开发者平台的<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://studio.dev.tencent.com">cloud studio</a> 最近我又闲了，抱着折腾的心态，所以我决定尝试一下用cloud studio来搭建Hugo。</p> <p>其实是我又看上了一款Hugo主题，在研究了一天半的时间后，一直卡在一个问题上，在部署以后，首页无法显示文章标题。然后看了Hugo的文档说明，没有特别需要注意的。</p> <p>难倒是是我安装姿势不对？删除，清空环境，重新安装；失败，换个版本重新安装，然后又失败。
<img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/09/19a.png" alt="shili"> <img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/09/19.png" alt="shili"></p> <p>最终，以失败告终，在林海草原的提议下转向Netlify。在Github部署，再连接Netlify，使用Netlify进行在线自动编译。</p> <h2 id="总结">总结</h2> <p>这个主题很漂亮，下一步给加个留言系统。</p> <p>ps：感觉Netlify访问起来速度不是很快。测试了一下，的确不尽人意！还得再找找cloud studio是哪里出问题了。</p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/hugo/09/19b.png" alt="shili"></p> <hr> <h3 id="更新">更新</h3> <p>百度找到一篇文章，换了个方法重新安装。
在Ubuntu 18.04系统中安装和使用Hugo的方法</p> <p>1、从apt存储库安装Hugo在Ubuntu 18.04 LTS系统中</p> <p>更新你的系统apt索引并安装Hugo：</p> <p><code>sudo apt-get update $ sudo apt-get install hugo</code></p> <p>你可以在安装后确认hugo二进制文件的位置</p> <p><code>$ which hugo</code></p> <p>/usr/bin/hugo</p> <p>2、从.deb包安装Hugo在Ubuntu 18.04 LTS系统中</p> <p>首先，从github hugo页面下载最新版本，当前版本是v0.54.0，选择与你的CPU架构匹配的版本：</p> <p><code>wget https://github.com/gohugoio/hugo/releases/download/v0.54.0/hugo_0.54.0_Linux-64bit.deb</code></p> <p>然后使用以下命令安装包：</p> <div class="saber-highlight" data-lang=""><pre class="saber-highlight-code language-text"><code class="language-text">$ sudo dpkg -i hugo_0.54.0_Linux-64bit.deb

Selecting previously unselected package hugo.

(Reading database … 187292 files and directories currently installed.)

Preparing to unpack hugo_0.54.0_Linux-64bit.deb …

Unpacking hugo (0.54.0) …

Setting up hugo (0.54.0) …</code></pre></div><p>如果安装成功，你应该能够使用hugo命令：</p> <p><code>$ hugo --help</code></p> <p>评论用的Disqus，研究了一下发现将typecho的评论转到Disqus有难度，以我现在的本领还无法实现，所以之前的博客暂时保留下来。<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://tp.cssj.fun">https://tp.cssj.fun</a></p> <iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="100%" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=541687281&amp;auto=0&amp;height=66"></iframe>]]></content>
        <published>2019-09-19T06:47:10.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[果然的景阳街公园游记-中秋节]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/guo-ran-zhong-qiu-jie</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/guo-ran-zhong-qiu-jie"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上星期连着下了三天的雨，天气一直阴着。所以今年的八月十五晚上几乎看不到月亮的存在。星期天带着果然出去见了见世面，毕竟都已经九个月了。平时忙着工作，每天让娃都待在家里和她妈在床上玩。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>上星期连着下了三天的雨，天气一直阴着。所以今年的八月十五晚上几乎看不到月亮的存在。星期天带着果然出去见了见世面，毕竟都已经九个月了。平时忙着工作，每天让娃都待在家里和她妈在床上玩。</p> <p>出来效果还是很明显的，在公园里一直盯着比她大的小哥哥和小姐姐们。人家跑到哪里，她的头转到哪里，很入迷。就是受不了吵杂的声音，公园里有园丁在拿着割草机修整草坪，嗡嗡的声音一响起来，就不行了，一脸委屈的样子，眼看着就要落泪了，那模样太可爱了。</p> <p>今天的天气还是很迷人的，蓝天白云，阳光也不刺眼。
<img src="https://i.cssj.fun/usr/uploads/2019/09/IMG_20190915_154025.jpg" alt="guaoran"></p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/uploads/2019/09/IMG_20190915_163112.jpg" alt="guaoran"></p> <p><img src="https://i.cssj.fun/usr/uploads/2019/09/IMG_20190915_230700.jpg" alt="guaoran"></p>]]></content>
        <published>2019-09-16T01:20:10.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[推荐10个优秀的技术栈社区]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/it-site</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/it-site"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ 作为一个技术人，经验积累对于我们来说无比重要，我们只有不断的学习提升自己才能不被这个圈子淘汰。另外也要不断的总结自己的经验和教训。既然要学习那总要有途径吧，现在网络已经很发达了，社区\论坛随处可见，可高质量并不多。今天拿出来给大家分享一下，这些论坛\社区也是业界公认的优秀...
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p> 作为一个技术人，经验积累对于我们来说无比重要，我们只有不断的学习提升自己才能不被这个圈子淘汰。另外也要不断的总结自己的经验和教训。既然要学习那总要有途径吧，现在网络已经很发达了，社区\论坛随处可见，可高质量并不多。今天拿出来给大家分享一下，这些论坛\社区也是业界公认的优秀...</p> <h2 id="github">Github</h2> <p>网址：<a title="Github" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com?achuan.io">https://github.com/</a><br>
 Github是最活跃的开源代码库和版本控制平台，同时也是全球最大的男性交友平台，因此也有网友叫做：“Gayhub”（Gayhub是真实存在的网站就像“知乎”和“逼乎”...不过这个Gayhub真是Gay...）<br>
 Github几乎是在业界知名度最高的技术社区，各个领域的开源类库、代码应有尽有，当然也不缺乏大牛入住，比如我的偶像Linus。</p> <h2 id="stack-overflow">Stack Overflow</h2> <p>网址: <a title="Stack Overflow" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://stackoverflow.com?achuan.io">https://stackoverflow.com/</a><br>
 Stack Overflow是最受程序猿欢迎的IT技术问答社区，而且内容也是最丰富的社区之一。百度我不知道，就说google搜索问题时，基本每次都有这小子。后来我在技术问题上遇到了难点直接上在Stack Overflow搜。搜不到满意的答案时再自己发起提问。不过这个网站是英文...扯淡是有人把Stack Overflow给汉化了...<a title="协慌网" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://routinepanic.com?achuan.io">协慌网</a></p> <h2 id="infoq">InfoQ</h2> <p>网址: <a title="InfoQ" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.infoq.com?achuan.io">https://www.infoq.com/</a><br>
 InfoQ是一个面向IT领域的技术媒体社区。通过提供高质量新闻、文章、演讲，以促进IT领域知识的传播和分享。InfoQ还专设的中文、英文、日文等海外版站点。</p> <h2 id="freebuf">FreeBuf</h2> <p>网址: <a title="FreeBuf" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.freebuf.com?achuan.io">http://www.freebuf.com/</a><br>
 FreeBuf是国内活跃度较高的垂直类网络安全网站。网站主要内容就是国内外一些技术文章。网站人群以极客、黑客、从事安全类人员居多。</p> <ul><li>官宣: &quot;FreeBuf希望为国内网络安全领域带来一抹正能量，传递真正的黑客与极客精神。&quot;</li></ul> <h2 id="chinaunix">ChinaUnix</h2> <p>网址: <a title="ChinaUnix" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.chinaunix.net?achuan.io">http://www.chinaunix.net/</a><br>
 我想作为一个IT开发者人员，怎么也避免不了跟Linux系统打交道。而ChinaUnix就是以Linux\Unix、服务器、数据库、内核源码等技术为主的自由、开放的技术社区。运维人员居多。</p> <h2 id="看雪安全论坛">看雪安全论坛</h2> <p>网址: <a title="看雪安全论坛" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://bbs.pediy.com?achuan.io">https://bbs.pediy.com/</a><br>
 看雪的历史比较悠久，创始于2000年（那年我刚出生...）看雪是国内首个讨论加密解密技术的论坛，看雪见证了中国互联网的发展及国内安全领域大环境的发展。社区大牛居多，氛围很棒，在国内安全圈具有很强的号召力。</p> <h2 id="吾爱破解">吾爱破解</h2> <p>网址: <a title="吾爱破解" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.52pojie.cn?achuan.io">https://www.52pojie.cn/</a><br>
 吾爱破解成立于08年，与看雪一样是国内氛围很好的论坛，主要板块是逆向、脱壳。。站内帖子基本没有灌水评论，人群我感觉论坛学生不少，因为小时候喜欢软件破解，看雪和吾爱论坛我也是来回逛。</p> <h2 id="比格张">比格张</h2> <p>网址: <a title="比格张" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://bigezhang.com?achuan.io">https://bigezhang.com/</a><br>
 比格张是一个发现和分享互联网优质资源的平台，网站资源比较广：技术、开发者、产品、设计运营、素材等，平台还设有新闻热榜，如知乎、微博等各种热榜话题。</p> <h2 id="黑客派">黑客派</h2> <p>网址: <a title="黑客派" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://hacpai.com?achuan.io">https://hacpai.com/</a><br>
 黑客派是一个活跃的小众社区，大家在这里相互信任，以平等 • 自由 • 奔放的价值观进行分享交流。社区名称寓意：HacPai 分别取 Hacker / Painter 的头三个字母组成，源自《黑客与画家》。</p> <h2 id="图灵社区">图灵社区</h2> <p>网址: <a title="图灵社区" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.ituring.com.cn?achuan.io">http://www.ituring.com.cn/</a><br>
 技术改变世界，阅读塑造人生。社区逛够了，我们坐下来安静的看会儿书吧！图灵社区是一个计算机书籍类社区。图灵社区电子书做的很帮，因为图灵自己就是出版社，电子书籍的排版真的是超赞！同时也提供 mobi 推送，可以在 Kindle 等设备阅读。而且图灵电子书全部是 DRM-Free（未加密），技术上来说我们可以任意拷贝。</p>]]></content>
        <published>2019-04-17T01:20:10.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当一次美食博主[宫保鸡丁]]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/gong</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/gong"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[
前记
果然八个月了，她妈说想给做点鸡肉松，顺便就多准备了一块鸡胸肉，晚上做了个宫保鸡丁。
食材准备：

鸡肉松一块  黄瓜半根  红萝卜半根  熟花生米
葱 姜 蒜 干辣椒 甜面酱

]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://i.cssj.fun/usr/uploads/2019/08/le-creuset-m4ChAAL8E98-unsplash.png" alt="cssj.jpg"></p> <h3 id="前记"><strong>前记</strong></h3> <p>果然八个月了，她妈说想给做点鸡肉松，顺便就多准备了一块鸡胸肉，晚上做了个宫保鸡丁。</p> <p>食材准备：</p> <ul><li>鸡肉松一块  黄瓜半根  红萝卜半根  熟花生米</li> <li>葱 姜 蒜 干辣椒 甜面酱</li></ul> <h3 id="第一步：准备"><strong>第一步：准备</strong></h3> <ol><li>鸡胸肉洗净，切成食指指甲盖大小的肉丁。放入碗中倒入半勺料酒，一个蛋青，少许盐，少许淀粉。搅拌均匀，腌制十五分钟。</li> <li>黄瓜、红萝卜洗干净，切成小丁备用。</li> <li>调料汁：碗中倒入甜面酱、酱油、醋、生抽、料酒、少许盐、淀粉加水搅拌。</li></ol> <h3 id="第二步：开始"><strong>第二步：开始</strong></h3> <ol><li>锅中烧油，放入鸡肉丁。约1到2分钟，待鸡肉熟后到入盘中滤干油。</li> <li>锅中烧油，放入切好的葱姜蒜、辣椒爆香。倒入切好的黄瓜丁和红萝卜丁翻炒几下，然后倒入鸡肉丁，大火翻炒一分钟，倒入调好的料汁。</li> <li>放入炸好的花生米，翻炒，大火收汁。</li></ol> <h3 id="技术总结："><strong>技术总结：</strong></h3> <ol><li>调料汁可以尝尝，适当的加点糖或盐。</li> <li>鸡肉丁腌制时间长一点，更入味。</li> <li>下次做的时候再总结。</li></ol>]]></content>
        <published>2019-04-12T01:20:10.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一束光]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/yi-shu-guang</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/yi-shu-guang"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我看见前方黑暗的尽头，有一束光在等着我。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我看见前方黑暗的尽头，有一束光在等着我。</p> <p><img src="/images/2019/04/song-shu-lin.jpg" alt="松树林"></p>]]></content>
        <published>2019-04-07T14:18:18.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[音乐测试]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/yin-yue-ce-shi</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/yin-yue-ce-shi"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[flash]http://music.163.com/style/swf/widget.swf?sid=542667160,229010,174082,28692862,5201824&amp;type=2&amp;auto=1&amp;width=320&amp;height=400[/flash]
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="100%" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=493911&amp;auto=0&amp;height=66"></iframe> <p>[flash]<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://music.163.com/style/swf/widget.swf?sid=542667160,229010,174082,28692862,5201824&amp;type=2&amp;auto=1&amp;width=320&amp;height=400%5B/flash%5D">http://music.163.com/style/swf/widget.swf?sid=542667160,229010,174082,28692862,5201824&amp;type=2&amp;auto=1&amp;width=320&amp;height=400[/flash]</a></p>]]></content>
        <published>2019-04-04T03:05:10.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[(转)微不足道的坚持]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/insist</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/insist"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文转自玉伯的博客
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文转自<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/lifesinger/blog/issues/198?achuan.io">玉伯的博客</a></p> <hr> <p>在你最擅长的专业领域内，可曾有过一件让你骄傲，持续坚持下来的事情？每当别人谈论它时，你总是偷偷窃喜？</p> <p>我曾经这样勉励我的弟兄们，在满负荷的工作压力面前，总要找到一件有意义、自己感兴趣且擅长的事情，坚持做，是一种解压，更是为了让自己的专业所长，找到有意义的落脚点。分享三件事情，大家共勉</p> <h3 id="第一件事：">第一件事：</h3> <p>两前年，流火曾经找我聊想搭建一个行业内前端社区，他有清爽的界面，有优雅的交互体验，我当时并不看好，担心接下来的工作压力会让人抗不住，两年过去了，在百度搜索f2e可以在显要位置看到这个极简的域名&quot;<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://f2e.im?achuan.io">f2e.im</a>&quot;。社区雏形完整，代码完全开源，我也很幸运成为F2E社区<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://f2e.im/u/jayli?achuan.io">第三号成员</a>。</p> <p>我当然听到过太多质疑的声音，诸如&quot;这东东和某东东很类似？&quot;，或者&quot;这里菜鸟太多了，没有我想要的高手？&quot;云云。</p> <p>Whatever!~</p> <p>评论终将归于浮云，留下的是两年的坚持，以及它换来的微不足道的满足感！同样，当流火在解决了成百上千个无关紧要又繁琐冗碎的bugfix时，换来了对python的精通，对代码版本迭代的专业性把握，对网络协议和内容渲染模式的深刻理解，收获了直面一线用户的宝贵经验，更重要的是，懂得坚持的意义。这些硬技能直接促成了今天流火在业务上的钻研与精通。</p> <h3 id="第二件事：">第二件事：</h3> <p>前年年底，我们团队发起了针对校招同学的&quot;魔鬼训练营&quot;，宗旨是艰苦一年，主动成长，我们无条件的侵占了大家的加班、午餐、晚餐、甚至周末时间。工作的紧张压力下，还要准备给大家反讲，质量良心保证，精力严重透支，要不是靠着年轻的身子板，扛下来简直是个奇迹。</p> <p>迟伤、影逸、夕剑 全程坚持了下来。</p> <p>当年反讲的JavaScript设计模式、熟读W3C标准、NodeJS、Git、字符编码、HTTP协议这些基础知识，让充电加速。现在当面对业务压力和未知bug时，他们显然更勇于去透过表面看本质。并在 WebRocket（@影逸）、机票YUI体系的KISSY化（@迟伤）等项目中淋漓紧致的体现出自身专业水平。毕业一年，无压力的开始挑大梁了。</p> <p>回想起来，魔鬼训练营中辛苦的坚持，是如此微不足道。</p> <h3 id="第三件事：">第三件事：</h3> <p>两年前，我作为PM落地了一件看似不可能完成的任务，<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://ued.taobao.com/javascript?achuan.io">JavaScript权威指南（第六版）</a>的翻译。认领这个任务的初衷仅仅是想挑战下自己的能力极限，看清楚自己几斤几两，没想到一做就是一年。</p> <p>这段时间在工作和业余时间谨慎的保持平衡，压力面前各种放弃的冲动仍历历在目，但仍抵不过这本书上市之时的那股满足感。</p> <p>过程中听到太多质疑的声音，WhatEver，你所掌握关于JavaScript的一切，始终是我的子集。纯技能上的收获更是大大的丰厚。</p> <h3 id="结语">结语</h3> <p>任何一件事情，有多大投入，就有多大收获。当你还是局内人时，不清楚傻傻的坚持的意义，这时内心的纠结最容易让人动摇和放弃。但事成之日，才会真正拨云见月，一树百获。这时，压力是浮云，纠结是浮云，抱怨是浮云，斤斤计较更是浮云。“坚持到胜利”，是如此言轻，又是如此言重。</p> <p>在你最擅长的领域内，可曾有过让你骄傲，持续坚持下来的事情？每当别人谈论它时，你总是偷偷窃喜？那么。。。</p>]]></content>
        <published>2019-02-23T01:20:10.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[致简写作神器——Markdown]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/Markdown</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/Markdown"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Markdown是什么？
Markdown 是由 John Gruber 在2004年创建的「轻量级标记语言」，至今它已经有14岁了！
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1--markdown？">1. Markdown？</h2> <p><a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Markdown?achuan.io">Markdown</a>是什么？<br>
Markdown 是由 John Gruber 在2004年创建的「轻量级标记语言」，至今它已经有14岁了！</p> <p>Markdown最初的定义<strong>纯文本语法</strong>。<br>
设计理念就是易写、易读。
它那么的纯洁、致简、美妙感觉词汇已经不能形容Markdown的美。试着写一写，你也会爱上它。</p> <h2 id="2--markdown-它有哪些优点？">2. Markdown 它有哪些优点？</h2> <p>前文说了它的定义与设计理念，易写、易读，无非就是Markdown最大的特点。</p> <h3 id="一--所谓易写？">一. 所谓易写？</h3> <p>这里说的易写，是指写作的过程。因为它语法的原因且编辑器实时预览的情况下，差不多全程键盘，基本脱离对鼠标的依赖。这样就可以集中精力放在文章上。因为它语法简单，所以书写错误易发现。</p> <h3 id="二--所谓易读？">二. 所谓易读？</h3> <p>所谓易读，可不要理解为<strong>排版之后呈现出来的结果</strong>，这里的<strong>易读</strong>是指<strong>源代码文件</strong>（也就是以 <strong>.md</strong>;<strong>.markdown</strong>;<strong>.mdown</strong> 后缀名的文件）它不会像写Html时那样，满屏幕都是密密麻麻的&lt;标签&gt;与选择器...</p> <h2 id="3--markdown的优势与局限">3. Markdown的优势与局限</h2> <p>我们知道Markdown只是一个&lt;轻量级标记语言&gt;，相比xml、html或Word、Pages这类，Markdown在排版的功能上显的弱一点。</p> <h3 id="一---markdown无法对段落进行灵活处理">一.  Markdown无法对段落进行灵活处理</h3> <p>在word中，像文本框，图片你可以随意调整它的位置。但Markdown不行，相比Markdown只能线性的对文字进行排版。</p> <h3 id="二--markdown对非纯文本元素的排版能力很差">二. Markdown对非纯文本元素的排版能力很差</h3> <p>一篇文章，如果只有文字的话，总有感觉有点枯燥枯燥，但是Markdown限于纯文本格式，Markdown几乎做不到像Word那样对图片灵活的调整位置。</p> <h3 id="三--markdown专注你的文字内容，而不是排版">三. Markdown专注你的文字内容，而不是排版</h3> <p>Markdown不像Word那样花哨，应为语法的缘故吧，感觉它是那么的纯洁，做纯文字处理很棒的，我每次使用Markdown写文章时，有种很美妙的感觉...</p> <h2 id="4--markdown语法与编辑器">4. Markdown语法与编辑器</h2> <p>Markdown语法的目标是：<strong>成为一种使用网络的书写语言</strong>。<br>
毕竟我们的易写、易读是有目共睹的，立志做书写语言我们是认真的！</p> <h3 id="retext的安装">Retext的安装</h3> <p>日常我都是用Ubuntu18.04LTS，Markdown编辑器我用的是<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://pypi.org/project/ReText?achuan.io">ReText</a>，不过windows、Mac也有很多优秀支持Markdown的编辑器，如MarkdownPad、Sublime Text3、Marxico等等...在这里我就不一一介绍了。</p> <h4 id="1--安装">1. 安装</h4> <div class="saber-highlight" data-lang="bash"><pre class="saber-highlight-code language-bash"><code class="language-bash">$ <span class="token function">sudo</span> <span class="token function">apt-get</span> <span class="token function">install</span> retext

<span class="token comment"># 也可以到官网下载，有deb包。</span></code></pre></div><h4 id="2--配置">2. 配置</h4> <div class="saber-highlight" data-lang="bash"><pre class="saber-highlight-code language-bash"><code class="language-bash"><span class="token comment"># 添加数学公式的支持</span>
$ <span class="token function">sudo</span> <span class="token function">apt-get</span> <span class="token function">install</span> libjs-mathjax</code></pre></div><p>然后在&quot;<strong>extensions.txt</strong>&quot;中添加&quot;<strong>mathjax</strong>&quot;（没有这个文件创建一个）  `</p> <div class="saber-highlight" data-lang="bash"><pre class="saber-highlight-code language-bash"><code class="language-bash"><span class="token comment"># 添加：mathjax</span>
$ <span class="token function">vim</span> .config/markdown-extensions.txt</code></pre></div><p>ok!  如果需要网页在线编辑器<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.zybuluo.com/mdeditor?achuan.io">MaHua 在线markdown编辑器</a></p> <p>语法比较简单，就不一一说了<a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.360doc.com/content/16/1221/02/1489589_616432866.shtml?achuan.io">Markdown 语法手册 （完整整理版）</a></p>]]></content>
        <published>2018-09-30T01:20:10.000Z</published>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[八月的雨]]></title>
        <id>https://lutaonan.com/blog/%E5%85%AB%E6%9C%88%E7%9A%84%E9%9B%A8</id>
        <link href="https://lutaonan.com/blog/%E5%85%AB%E6%9C%88%E7%9A%84%E9%9B%A8"/>
        <updated>2020-09-27T06:36:37.815Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://i.cssj.fun/usr/uploads/2018/09/4198740634.jpg" alt="琛苏设计"></p> <h3>Part One</h3> <p>时间很快，白骥过隙，感觉就是一眨眼的时间秋天都已经到了，最近半个月连续下了三场雨，温度骤降，小区中各种树都开始变黄，道路两旁一片一片的黄叶飘落，撒满一地。一阵一阵的北风吹起，感觉甚是苍凉。但是我喜欢秋天，喜欢黄金叶子铺满一地的感觉。</p> <p>最近工作比较多，事情也多。领导又额外给安排了个任务。虽说比较麻烦，但是能挣点外快。本来计划着星期六日两天假期在家给做出来，事与愿违，周六小舅子要去青岛，需要往火车站送，折腾了一下午。周日弟弟需要去医院换纱布，所以留给我的时间不多。昨天晚上干到一点多，弄出点眉目了。今天早上起个大早，想弄会儿，坐电脑前却没有心思了。索性上博客写了这篇文章。想起来，上周工作群发的通知星期一要交工作总结和计划，我还没动笔。总感觉休息两天比我上班都累。</p> <p>近两年发生了太多的变化，三件事情，彻底改变了我的生活，不管怎么样，生活还是要继续。说起来挺有意思的，记得上初中的时候，课堂上老师问过一个问题：同学们有没有想过长大了以后，要干什么。那时候我想到的是，不管干什么，我要干一个自己喜欢的，而且自由的。我不喜欢电视里那种大城市人们每个星期固定上五天然后休息两天，时间一点都不自由。然而现实是因为学了土木工程（那时候建筑比较吃香），毕业以后的工作确实不用固定上五天休息两天，因为工地上没有休息两天的说法。每年只有在冬天冷得工人们都伸不出手的时候才放假。然后来年过了大年十五，吃完元宵的第二或者第三天就背上行囊又踏上了去往工地的旅程。</p> <p>这样的工作一干就将近是六年，从11年毕业到去年四月份。说起来真的坚持的够久，之前宿舍的舍友们在这六年中最多的都已经换了七八分工作，少的也有两三份。新的工作呢，就是我初中时期曾不喜欢的那样固定的上下班，没有自由。但是在经历过以后，现在的我却很珍惜这样的工作，固定的早九晚五，固定的每周休息两天。曾经的梦想已经成为了奢望，越长大越会发现，梦想就是梦想，除非你天赋秉异，或者有逆天的运气。否则只能像一条咸鱼一样，过着每一天。</p> <blockquote>在我们这里，开豪车的，百分之八十都是拆迁户。</blockquote>
### 日子还在过，梦想还需要有，生活也还需要努力。
        ]]></content>
        <published>2018-09-02T00:00:00.000Z</published>
    </entry>
</feed>